新手想健身但無從入手，師兄比啲意見

岩岩接觸gym會係學校同康文署做
一星期投放4日
可以點分配
做多幾set rep幾多一set
有無咩apps推介可以教動作

睇下peeta 台灣youtuber

上youtube自己慢慢揀

app 就用jefit
如果係bodyweight fitness用reddit 嗰個

我都想咁做，未開始，正想開Post

好奇有無d系統d咁講健身知識既文或網？

lm

拉背 推胸 玩下先
跟住舉下啞鈴
如果有興趣 之後就會自發google喇

得閒搬吓鐵馬

我想有系統地做
類似係
Day1 就操胸 同 背
Day 2 就操2頭 3頭咁

同一組肌肉 識既動作又唔多 一啲太難既動作驚做錯
好有決心想做

睇緊 佢有幾條片教新手 好似幾好 thanks

如果岩岩接觸 新手唔洗多 一星期2-3日先 慢慢加 太多你身體未recover好哂
Day 1 胸膊三頭
Day 4 背二頭
Day 6 腳
比佢慢慢上
慢慢加日數 組數 動作

我知你好有決心
但唔洗跳步，始終啱入手，做返新手應該做既嘢就得，就係乜都做下，唔需要有d咩系統可言，你新手其實做乜都會有效果，就算你亂做用錯肌群去做，都係會有某程度上效果。

只要你時時刻刻做既時候記住你自己係點樣做，每次酸痛既時候feel下邊d位痛，對應返你沉日練過既地方，如果覺得唔對路，就上youtube睇下人地講解同埋人地點樣做個動作，假如發現有d位同自己唔同，eg啟動錯左肌群、動作錯等等，慢慢一步一步調整，熟手之後再慢慢plan一個適合自己既系統。

快兩年gym經驗話你知，做錯做傷要預左有，但係老土講句，都係盡量小心d做，就算我響度提你「切勿進入重量的迷思」我相信到你練既時候都係會自我催眠、越加越重，所以唯一我推薦就係，當入左gym既時候，就係時時刻刻都要集中精神，同埋精神要connect自己個身體，咁樣先可以盡可能避免做傷自己